**國際足協U-20世界盃**（[英文](../Page/英文.md "wikilink")：**FIFA U-20 World
Cup**，原名**FIFA World Youth
Championship**），是由[国际足联所舉行的國際性的](../Page/国际足联.md "wikilink")20歲以下男子青年足球錦標賽，经常被称为「**世青赛**」或「**世青盃**」。有多位世界足球巨星都是在这项比赛中首先崭露头角的。例如[-{zh-hans:马拉多纳;zh-hk:馬勒當拿;zh-tw:馬拉多納;}-](../Page/马拉多纳.md "wikilink")（1979年）、[-{zh-hans:达沃·苏克;zh-hk:蘇加;zh-tw:蘇克;}-](../Page/达沃·苏克.md "wikilink")（1987年）、[-{zh-hans:路易斯·菲戈;zh-hk:費高;zh-tw:菲戈;}-](../Page/路易斯·菲戈.md "wikilink")（1991年）、[奧雲](../Page/迈克尔·欧文.md "wikilink")（1997年）、[美斯](../Page/美斯.md "wikilink")（2005年）等。首届世青赛于1977年在[突尼西亞举行](../Page/突尼西亞.md "wikilink")，由[苏联青年队获得冠军](../Page/苏联.md "wikilink")，此后的每[奇数年](../Page/奇数.md "wikilink")，都会举行这项比赛（每2年一屆）。目前[阿根廷以](../Page/阿根廷.md "wikilink")
6 次冠军次数列冠军总数的首位。

2002年，相似的[國際足協U-20女子世界盃也拉开序幕](../Page/國際足協U-20女子世界盃.md "wikilink")，不过年龄限定為19歲以下。从2006年开始，女子世青赛的年龄限制也提高至20岁。

## 歷屆成績

### 國際足協世界青年錦標賽

<table style="width:10%;">
<colgroup>
<col style="width: 5%" />
<col style="width: 9%" />
<col style="width: 1%" />
<col style="width: -6%" />
<col style="width: 1%" />
<col style="width: -6%" />
<col style="width: 1%" />
<col style="width: 6%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>主辦國</p></th>
<th></th>
<th><p>決賽</p></th>
<th></th>
<th><p>季軍戰</p></th>
<th></th>
<th><p>參賽<br />
隊數</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>冠軍</p></td>
<td><p>比數</p></td>
<td><p>亞軍</p></td>
<td><p>季軍</p></td>
<td><p>比數</p></td>
<td><p>殿軍</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1977<br />
<em><a href="../Page/1977年國際足協世界青年錦標賽.md" title="wikilink">詳細</a></em></p></td>
<td></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p><strong>2–2</strong><small>（<a href="../Page/加時賽.md" title="wikilink">加時</a>）<br />
<strong>9–8</strong>（<a href="../Page/互射十二碼.md" title="wikilink">十二碼</a>）</small></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>4–0</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1979<br />
<em><a href="../Page/1979年國際足協世界青年錦標賽.md" title="wikilink">詳細</a></em></p></td>
<td></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p><strong>3–1</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>1–1</strong><small>（<a href="../Page/加時賽.md" title="wikilink">加時</a>）<br />
<strong>5–3</strong>（<a href="../Page/互射十二碼.md" title="wikilink">十二碼</a>）</small></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1981<br />
<em><a href="../Page/1981年國際足協世界青年錦標賽.md" title="wikilink">詳細</a></em></p></td>
<td></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p><strong>4–0</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>1–0</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1983<br />
<em><a href="../Page/1983年國際足協世界青年錦標賽.md" title="wikilink">詳細</a></em></p></td>
<td></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p><strong>1–0</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>2–1</strong><small>（<a href="../Page/加時賽.md" title="wikilink">加時</a>）</small></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1985<br />
<em><a href="../Page/1985年國際足協世界青年錦標賽.md" title="wikilink">詳細</a></em></p></td>
<td></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p><strong>1–0</strong><small>（<a href="../Page/加時賽.md" title="wikilink">加時</a>）</small></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>0–0</strong><small>（<a href="../Page/加時賽.md" title="wikilink">加時</a>）<br />
<strong>3–1</strong>（<a href="../Page/互射十二碼.md" title="wikilink">十二碼</a>）</small></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1987<br />
<em><a href="../Page/1987年國際足協世界青年錦標賽.md" title="wikilink">詳細</a></em></p></td>
<td></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p><strong>1–1</strong><small>（<a href="../Page/加時賽.md" title="wikilink">加時</a>）<br />
<strong>5–4</strong>（<a href="../Page/互射十二碼.md" title="wikilink">十二碼</a>）</small></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>2–2</strong><small>（<a href="../Page/加時賽.md" title="wikilink">加時</a>）<br />
<strong>3–1</strong>（<a href="../Page/互射十二碼.md" title="wikilink">十二碼</a>）</small></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1989<br />
<em><a href="../Page/1989年國際足協世界青年錦標賽.md" title="wikilink">詳細</a></em></p></td>
<td></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p><strong>2–0</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>2–0</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1991<br />
<em><a href="../Page/1991年國際足協世界青年錦標賽.md" title="wikilink">詳細</a></em></p></td>
<td></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p><strong>0–0</strong><small>（<a href="../Page/加時賽.md" title="wikilink">加時</a>）<br />
<strong>4–2</strong>（<a href="../Page/互射十二碼.md" title="wikilink">十二碼</a>）</small></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>1–1</strong><small>（<a href="../Page/加時賽.md" title="wikilink">加時</a>）<br />
<strong>5–4</strong>（<a href="../Page/互射十二碼.md" title="wikilink">十二碼</a>）</small></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1993<br />
<em><a href="../Page/1993年國際足協世界青年錦標賽.md" title="wikilink">詳細</a></em></p></td>
<td></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p><strong>2–1</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>2–1</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1995<br />
<em><a href="../Page/1995年國際足協世界青年錦標賽.md" title="wikilink">詳細</a></em></p></td>
<td></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p><strong>2–0</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>3–2</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1997<br />
<em><a href="../Page/1997年國際足協世界青年錦標賽.md" title="wikilink">詳細</a></em></p></td>
<td></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p><strong>2–1</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>2–1</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1999<br />
<em><a href="../Page/1999年國際足協世界青年錦標賽.md" title="wikilink">詳細</a></em></p></td>
<td></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p><strong>4–0</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>1–0</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2001<br />
<em><a href="../Page/2001年國際足協世界青年錦標賽.md" title="wikilink">詳細</a></em></p></td>
<td></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p><strong>3–0</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>1–0</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2003<br />
<em><a href="../Page/2003年國際足協世界青年錦標賽.md" title="wikilink">詳細</a></em></p></td>
<td></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p><strong>1–0</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>2–1</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2005<br />
<em><a href="../Page/2005年國際足協世界青年錦標賽.md" title="wikilink">詳細</a></em></p></td>
<td></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p><strong>2–1</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>2–1</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 國際足協U-20世界盃

<table style="width:10%;">
<colgroup>
<col style="width: 5%" />
<col style="width: 9%" />
<col style="width: 1%" />
<col style="width: -6%" />
<col style="width: 1%" />
<col style="width: -6%" />
<col style="width: 1%" />
<col style="width: 6%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>主辦國</p></th>
<th></th>
<th><p>決賽</p></th>
<th></th>
<th><p>季軍戰</p></th>
<th></th>
<th><p>參賽<br />
隊數</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>冠軍</p></td>
<td><p>比數</p></td>
<td><p>亞軍</p></td>
<td><p>季軍</p></td>
<td><p>比數</p></td>
<td><p>殿軍</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2007<br />
<em><a href="../Page/2007年國際足協U-20世界盃.md" title="wikilink">詳細</a></em></p></td>
<td></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p><strong>2–1</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>1–0</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2009<br />
<em><a href="../Page/2009年國際足協U-20世界盃.md" title="wikilink">詳細</a></em></p></td>
<td></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p><strong>0–0</strong><small>（<a href="../Page/加時賽.md" title="wikilink">加時</a>）<br />
<strong>4–3</strong>（<a href="../Page/互射十二碼.md" title="wikilink">十二碼</a>）</small></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>1–1</strong><small>（<a href="../Page/加時賽.md" title="wikilink">加時</a>）<br />
<strong>2–0</strong>（<a href="../Page/互射十二碼.md" title="wikilink">十二碼</a>）</small></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2011<br />
<em><a href="../Page/2011年國際足協U-20世界盃.md" title="wikilink">詳細</a></em></p></td>
<td></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p><strong>3–2</strong><small>（<a href="../Page/加時賽.md" title="wikilink">加時</a>）</small></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>3–1</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2013<br />
<em><a href="../Page/2013年國際足協U-20世界盃.md" title="wikilink">詳細</a></em></p></td>
<td></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p><strong>0–0</strong><small>（<a href="../Page/加時賽.md" title="wikilink">加時</a>）<br />
<strong>4–1</strong>（<a href="../Page/互射十二碼.md" title="wikilink">十二碼</a>）</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>3–0</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2015<br />
<em><a href="../Page/2015年國際足協U-20世界盃.md" title="wikilink">詳細</a></em></p></td>
<td></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p><strong>2–1</strong><small>（<a href="../Page/加時賽.md" title="wikilink">加時</a>）</small></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>3–1</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2017<br />
<em><a href="../Page/2017年國際足協U-20世界盃.md" title="wikilink">詳細</a></em></p></td>
<td></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p><strong>1–0</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>0–0</strong><br />
<small><strong>4–1</strong>（<a href="../Page/互射十二碼.md" title="wikilink">十二碼</a>）</small></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2019<br />
<em><a href="../Page/2019年國際足協U-20世界盃.md" title="wikilink">詳細</a></em></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>–</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>–</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 球隊成績

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>國家</p></th>
<th><p>冠軍</p></th>
<th><p>亞軍</p></th>
<th><p>季軍</p></th>
<th><p>殿軍</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><strong>6</strong> (1979, 1995, 1997, 2001, 2005, 2007)</p></td>
<td><p><strong>1</strong> (1983)</p></td>
<td></td>
<td><p><strong>1</strong> (2003)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><strong>5</strong> (1983, 1985, 1993, 2003, 2011)</p></td>
<td><p><strong>4</strong> (1991, 1995, 2009, 2015)</p></td>
<td><p><strong>3</strong> (1977, 1989, 2005)</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><strong>2</strong> (1989, 1991)</p></td>
<td><p><strong>1</strong> (2011)</p></td>
<td><p><strong>1</strong> (1995)</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><strong>2</strong> (1987, 2015)</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><strong>1</strong> (2009)</p></td>
<td><p><strong>2</strong> (1993, 2001)</p></td>
<td><p><strong>1</strong> (2013)</p></td>
<td><p><strong>1</strong> (1997)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><strong>1</strong> (1999)</p></td>
<td><p><strong>2</strong> (1985, 2003)</p></td>
<td></td>
<td><p><strong>1</strong> (1995)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><strong>1</strong> (1977)</p></td>
<td><p><strong>1</strong> (1979)</p></td>
<td><p><strong>1</strong> (1991)</p></td>
<td><p><strong>1</strong> (1985)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><strong>1</strong> (1981)</p></td>
<td><p><strong>1</strong> (1987)</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><strong>1</strong> (2017)</p></td>
<td></td>
<td><p><strong>1</strong> (1993)</p></td>
<td><p><strong>1</strong> (1981)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><strong>1</strong> (2013)</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>1</strong> (2011)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>2</strong> (1997, 2013)</p></td>
<td><p><strong>1</strong> (1979)</p></td>
<td><p><strong>3</strong> (1977, 1999, 2017)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>2</strong> (1989, 2005)</p></td>
<td><p><strong>1</strong> (1985)</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>1</strong> (1977)</p></td>
<td><p><strong>1</strong> (2011)</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>1</strong> (1981)</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>1</strong> (1999)</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>1</strong> (2007)</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>1</strong> (2017)</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>2</strong> (1999, 2015)</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>1</strong> (1983)</p></td>
<td><p><strong>1</strong> (1979)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>1</strong> (2007)</p></td>
<td><p><strong>1</strong> (1987)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>1</strong> (1981)</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>1</strong> (1987)</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>1</strong> (1997)</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>1</strong> (2001)</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>1</strong> (2003)</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>1</strong> (2009)</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>1</strong> (2017)</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>2</strong> (1991, 1993)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>1</strong> (1983)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>1</strong> (1989)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>1</strong> (2001)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>1</strong> (2005)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>1</strong> (2007)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>1</strong> (2009)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>1</strong> (2013)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>1</strong> (2015)</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 獎項

### 金球獎

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>賽事</p></th>
<th><p>金球獎得主</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1977年 突尼斯</p></td>
<td><p>Volodymyr Bessonov</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1979年 日本</p></td>
<td><p><a href="../Page/馬勒當拿.md" title="wikilink">馬勒當拿</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1981年 澳洲</p></td>
<td><p>Romulus Gabor</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1983年 墨西哥</p></td>
<td><p><a href="../Page/基奧雲尼.md" title="wikilink">基奧雲尼</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1985年 蘇聯</p></td>
<td><p><a href="../Page/保羅·西拉斯.md" title="wikilink">保羅·西拉斯</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1987年 智利</p></td>
<td><p><a href="../Page/普辛尼基.md" title="wikilink">普辛尼基</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1989年 沙特阿拉伯</p></td>
<td><p><a href="../Page/比斯麥.md" title="wikilink">比斯麥</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1991年 葡萄牙</p></td>
<td><p>Peixe</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1993年 澳洲</p></td>
<td><p>Adriano Silva</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1995年 卡塔爾</p></td>
<td><p>Caio</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1997年 馬來西亞</p></td>
<td><p><a href="../Page/N.奧利華拉.md" title="wikilink">N.奧利華拉</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1999年 尼日利亞</p></td>
<td><p><a href="../Page/施度基達.md" title="wikilink">施度基達</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2001年 阿根廷</p></td>
<td><p><a href="../Page/沙維奧拿.md" title="wikilink">沙維奧拿</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2003年 阿聯酋</p></td>
<td><p><a href="../Page/胡安·馬塔.md" title="wikilink">胡安·馬塔</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2005年 荷蘭</p></td>
<td><p><a href="../Page/美斯.md" title="wikilink">美斯</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2007年 加拿大</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿古路.md" title="wikilink">阿古路</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2009年 埃及</p></td>
<td><p><a href="../Page/艾迪耶亞.md" title="wikilink">艾迪耶亞</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2011年 哥倫比亞</p></td>
<td><p><a href="../Page/Henrique.md" title="wikilink">Henrique</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2013年 土耳其</p></td>
<td><p><a href="../Page/保罗·博格巴.md" title="wikilink">保罗·博格巴</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2015年 紐西蘭</p></td>
<td><p><a href="../Page/Adama_Traore.md" title="wikilink">Adama Traore</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 金靴獎

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>賽事</p></th>
<th><p>金靴獎得主</p></th>
<th><p>入球</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1977年 突尼斯</p></td>
<td><p><a href="../Page/基納.md" title="wikilink">基納</a></p></td>
<td><p>4</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1979年 日本</p></td>
<td><p><a href="../Page/拉蒙·迪亞斯.md" title="wikilink">拉蒙·迪亞斯</a></p></td>
<td><p>8</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1981年 澳洲</p></td>
<td><p><a href="../Page/馬克·考薩斯.md" title="wikilink">馬克·考薩斯</a></p></td>
<td><p>4</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1983年 墨西哥</p></td>
<td><p><a href="../Page/基奧雲尼.md" title="wikilink">基奧雲尼</a></p></td>
<td><p>6</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1985年 蘇聯</p></td>
<td><p><a href="../Page/羅斯達.md" title="wikilink">羅斯達</a></p></td>
<td><p>3</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1987年 智利</p></td>
<td><p><a href="../Page/維特切克.md" title="wikilink">維特切克</a></p></td>
<td><p>7</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1989年 沙特阿拉伯</p></td>
<td><p><a href="../Page/沙蘭高.md" title="wikilink">沙蘭高</a></p></td>
<td><p>5</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1991年 葡萄牙</p></td>
<td><p><a href="../Page/切爾巴科夫.md" title="wikilink">切爾巴科夫</a></p></td>
<td><p>5</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1993年 澳洲</p></td>
<td><p><a href="../Page/薩莫切諾.md" title="wikilink">薩莫切諾</a></p></td>
<td><p>3</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1995年 卡塔爾</p></td>
<td><p><a href="../Page/艾斯巴利亞.md" title="wikilink">艾斯巴利亞</a></p></td>
<td><p>7</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1997年 馬來西亞</p></td>
<td><p><a href="../Page/艾達頓.md" title="wikilink">艾達頓</a></p></td>
<td><p>10</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1999年 尼日利亞</p></td>
<td><p><a href="../Page/柏保路干拿高.md" title="wikilink">柏保路干拿高</a></p></td>
<td><p>5</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2001年 阿根廷</p></td>
<td><p><a href="../Page/沙維奧拿.md" title="wikilink">沙維奧拿</a></p></td>
<td><p>11</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2003年 阿聯酋</p></td>
<td><p><a href="../Page/艾迪莊遜.md" title="wikilink">艾迪莊遜</a></p></td>
<td><p>4</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2005年 荷蘭</p></td>
<td><p><a href="../Page/美斯.md" title="wikilink">美斯</a></p></td>
<td><p>6</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2007年 加拿大</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿古路.md" title="wikilink">阿古路</a></p></td>
<td><p>6</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2009年 埃及</p></td>
<td><p><a href="../Page/艾迪耶亞.md" title="wikilink">艾迪耶亞</a></p></td>
<td><p>8</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2011年 哥倫比亞</p></td>
<td><p><a href="../Page/Henrique.md" title="wikilink">Henrique</a></p></td>
<td><p>5</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2013年 土耳其</p></td>
<td><p><a href="../Page/Ebenezer_Assifuah.md" title="wikilink">Ebenezer Assifuah</a></p></td>
<td><p>6</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2015年 紐西蘭</p></td>
<td><p><a href="../Page/Viktor_Kovalenko.md" title="wikilink">Viktor Kovalenko</a></p></td>
<td><p>5</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 國際足協公平競技獎

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>賽事</p></th>
<th><p>公平競技獎得主</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1977年 突尼斯</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1979年 日本</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1981年 澳洲</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1983年 墨西哥</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1985年 蘇聯</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1987年 智利</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1989年 沙特阿拉伯</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1991年 葡萄牙</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1993年 澳洲</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1995年 卡塔爾</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1997年 馬來西亞</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1999年 尼日利亞</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2001年 阿根廷</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2003年 阿聯酋</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2005年 荷蘭</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2007年 加拿大</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2009年 埃及</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2011年 哥倫比亞</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2013年 土耳其</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2015年 紐西蘭</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 外部链接

  - [FIFA世青盃官方網站](http://www.fifa.com/u20worldcup)（[英文](../Page/英文.md "wikilink")）
  - [2005年世青赛报道 — 新浪网](http://sports.sina.com.cn/z/wyc2005/)
  - [過去12届世青赛简介 — 新浪网](http://sports.sina.com.cn/g/12149704.shtml)

[國際足協U-20世界盃](../Category/國際足協U-20世界盃.md "wikilink") [Under-20 World
Cup](../Category/FIFA賽事.md "wikilink")
[Category:1977年建立的週期性體育事件](../Category/1977年建立的週期性體育事件.md "wikilink")